
Мы ознакомились с шестью статическими методами класса `Promise`:

1. `Promise.all(promises)` – ожидает выполнения всех промисов и возвращает массив с результатами. Если любой из указанных промисов вернёт ошибку, то результатом работы `Promise.all` будет эта ошибка, результаты остальных промисов будут игнорироваться.
2. `Promise.allSettled(promises)` (добавлен недавно) – ждёт, пока все промисы завершатся и возвращает их результаты в виде массива с объектами, у каждого объекта два свойства:
    - `status`: `"fulfilled"`, если выполнен успешно или `"rejected"`, если ошибка,
    - `value` – результат, если успешно или `reason` – ошибка, если нет.
3. `Promise.race(promises)` – ожидает первый _выполненный_ промис, который становится его результатом, остальные игнорируются.
4. `Promise.any(promises)` (добавлен недавно) – ожидает первый _успешно выполненный_ промис, который становится его результатом, остальные игнорируются. Если все переданные промисы отклонены, [`AggregateError`](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/AggregateError) становится ошибкой `Promise.any`.
5. `Promise.resolve(value)` – возвращает успешно выполнившийся промис с результатом `value`.
6. `Promise.reject(error)` – возвращает промис с ошибкой `error`.

Из всех перечисленных методов, самый часто используемый – это, пожалуй, `Promise.all`.